金屋藏嬌無屍命案 董事涉謀殺情婦 曾買真空袋除臭劑 疑毀屍滅迹

金屋藏嬌無屍命案 董事涉謀殺情婦
曾買真空袋除臭劑 疑毀屍滅迹

要聞

0:00

【本報訊】祖籍四川的新移民婦取得單程證後，翌年與港人丈夫離婚，並在夜總會搭上已婚公司董事，董事購入淘大花園金屋藏嬌，但婚外情維持3年終被揭發，情婦繼而在3個月後人間蒸發。閉路電視顯示情婦返家後從沒離開，董事涉翌日在家中將她殺害，並購買巨型真空袋、除臭劑、保鮮紙等上門毀屍滅迹。他被控謀殺罪，昨在高院受審，控方指他殺人後用死者電話向朋友報平安，製造她仍在生的假象。

記者：楊思雅

還柙近5年、現年43歲的被告陳文深，否認2011年10月6日謀殺女子秦嘉儀（32歲），死者2006年從深圳來港，翌年離婚並在夜總會任舞小姐期間搭上被告。兩人於2008年展開親密關係，被告並於翌年以150萬元購入涉案淘大花園單位給死者居住，又購買價值逾40萬元人壽保險，受益人為死者。但至2011年7月，被告妻揭破他有婚外情。

被告陳文深否認謀殺罪，已還柙近5年。資料圖片

涉以死者電話向友報平安

控方開案陳詞指死者秦嘉儀最後一次露面是2011年10月5日，她當日下午4時許返家後，自此人間蒸發。根據屋苑閉路電視顯示，被告6日下午近7時曾進入單位，逗留個半小時後離開，隨即往附近實惠和百佳購買了一個巨型真空袋、一盒手套、一樽除臭劑、一盒內含螺絲批的工具箱及4卷300呎長保鮮紙，並再折返單位及逗留個多小時。控方指死者當時已被殺害。

至10月7日上午，閉路電視顯示被告帶同尼龍袋再到單位，半小時後用手推車將一袋尼龍袋載着的重物推離淘大花園，控方指袋內正是死者屍體，笨重且體積大，被告需用手推車協助移動。被告兩天後不但將私家車送往清洗，更聯絡裝修公司，要求對方在兩天內清除單位內所有傢俬雜物，聲言要藉此向老婆證明已與死者斷絕來往。

控方指案發後死者心理醫生和朋友均收到由死者電話發出的訊息，透露她一切安好，將在內地居住一段時間才返港。控方指訊息實際上是被告發出，以製造死者仍在生的假象；而被告公司電話錄音顯示，當他致電到死者手機時，電話撥出一刻便有鈴聲響起，證明被告當時根本管有死者手機。而當死者友人向他查詢死者去向時，被告不但隱瞞10月6日見過死者，又謂自己沒有淘大單位鎖匙。

被告2012年被捕，警誡下否認控罪，控方指即使他沒招認、亦找不到死者屍體，但環境證供足以證明是被告將情婦殺害，並毀屍滅迹。

案件編號：HCCC240/17

控方指死者秦嘉儀案發後人間蒸發，屍首至今仍未被發現。資料圖片

相關新聞

兄指死者酗酒脾氣暴躁
要聞 9小時前

找不到死者屍體，但環境證供足以證明是被告將情婦殺害

失蹤唔得？

呢單差佬算做到野

她當日下午4時許返家後，自此人間蒸發

冤案

呢單已經好接近完美犯罪 估唔到咁都告得入

比CCTV影哂都叫完美？

Gone bitch

呢D真係殺得好,殺多D

為左呢條女

38歲，夜總會老闆，有錢買樓俾二奶

但咁嘅情況，應該係黑底？

同埋點解要殺佢？
兇手好驚佢老婆，但二奶死纏爛打？
定兇手錯手殺咗二奶？

原來已經坐左五年，咁你最好告得入，告唔入既呢五年真係冤獄

邊撚度夜總會老闆
你洗唔洗驗下眼

閱讀理解應該好低分下。

冇啦啦整個夜總會老闆出黎

閉路電視見到佢冇再係屋企出過黎

咁你樓下點都一定影到，佢已經避得好好，當然你可以話一早斬件咪無事囉

真空袋

市區太多cctv 你唔係flash/南亞人都幾難甩身

連屍都無都告得入??

八年入面淘大花園已經升值左三四倍

咁樣衰都做到情婦

抵死 佢個垃圾前夫應該暗爽

諗起為左二奶買樓既發達故事

仲要二手閪

夜熜會喎, 過百手啦

大陸女人真係娶唔過

如果唔係機件故障，條帶已洗左。

告得入就一定唔係冤獄

Flash

flash搭lift 都好攰下

flash 就flash行樓梯啦

喬妝離開唔得？爬水渠落街得唔得？
返大陸整容後改名換姓得唔得？
比大婆殺左得唔得？
暈左入袋走唔得？一定要死左？

呢樣真
呃香港ID走去做雞前夫怨氣都唔細

可能個情婦手上有男人既把柄
想用黎要脅對方磅水

林過雲

冇錯，雖然就咁睇真係接近冇乜可能唔係佢
但始終疑點利益歸於被告，如果冇直接證據都唔係話一定告得入。

又話咁多cctv 影唔到佢推左去邊咩？

有做既認誤殺算啦，坐多幾碌出得返黎

百幾萬

淘太好似唔係第一次用cctv 定人罪

反日撚又話日本先有呢啲案？

殺人動機

用電影角度諗如果個男人真係兇手
唯一辦法係咪要帶口罩假髮扮女人搭lift離開之後爬窗入屋再搭lift走先脫到罪？

點解5 年先審？

條友衰自辯咋
太有自信